
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [509. 斐波那契数](https://leetcode-cn.com/problems/fibonacci-number/)

## 題目描述

<p><strong>斐波那契数</strong>，通常用 <code>F(n)</code> 表示，形成的序列称为 <strong>斐波那契数列</strong> 。该数列由 <code>0</code> 和 <code>1</code> 开始，后面的每一项数字都是前面两项数字的和。也就是：</p>

<pre>
F(0) = 0，F(1) = 1
F(n) = F(n - 1) + F(n - 2)，其中 n > 1
</pre>

<p>给你 <code>n</code> ，请计算 <code>F(n)</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>2
<strong>输出：</strong>1
<strong>解释：</strong>F(2) = F(1) + F(0) = 1 + 0 = 1
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>3
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>F(3) = F(2) + F(1) = 1 + 1 = 2
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>4
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>F(4) = F(3) + F(2) = 2 + 1 = 3
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= n <= 30</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [递归](https://leetcode-cn.com/tag/recursion)
- [记忆化搜索](https://leetcode-cn.com/tag/memoization)
- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [爬楼梯](../climbing-stairs/README.md)
- [将数组拆分成斐波那契序列](../split-array-into-fibonacci-sequence/README.md)
- [最长的斐波那契子序列的长度](../length-of-longest-fibonacci-subsequence/README.md)
